\chapter*{Conclusion}

Finalement, nous avons vu qu'un système de propriété qui s'appliquent à des objets idéels requiert la violation de plusieurs autres droits individuels, comme nos droits de propriété sur nos biens tangibles. Cela nécessite une nouvelle règle d'appropriation des biens qui supplante la règle de primo-occupation. Par conséquent, la PI, au moins en ce qui concerne le brevet et le droit de copie, ne peut pas être justifiée. 

Il n'est pas surprenant que la plupart des avocats spécialisés dans la PI, des artistes ou des inventeurs font comme si la légitimité de la PI était donnée. Cependant, ceux qui sont plus préoccupés par leurs libertés individuelles et leurs droits civiques qu'autre chose devraient réaffirmer la primauté de nos droits individuels sur nos corps et nos biens tangibles. 
